---
title: "安装 boot9strap (通过 Soundhax)"
---

{% include toc title="目录内容" %}

### 必读事项

Soundhax (与 pre9otherapp 一起时) 与欧版、日版、韩版和美版的 4.0.0 至 8.1.0 系统版本的设备兼容。

请使用[7-Zip](http://www.7-zip.org/)或[The Unarchiver](https://theunarchiver.com/)之类的压缩软件来解压本页面上的 `.7z` 文件。

{% capture notice-1 %}

注意，卡带升级只会更新系统核心组件，如系统设置、桌面菜单等等。 卡带升级不会更新Nintendo 3DS的音乐播放器和网络相关的组件，如系统迁移，互联网浏览器，StreetPass Mii广场和eShop。

这也就是说，如果系统本身就安装有旧版本的“任天堂 3DS 音乐 (Nintendo 3DS Sound)”程序 *(低于3.0.0的版本)* 且通过含有新版此程序的卡带进行更新，将导致 Soundhax 漏洞无法正常使用！ 你需要使用其他方法如 [安装 boot9strap (通过浏览器)](installing-boot9strap-(browser)) 或 [安装 boot9strap (通过 MSET)](installing-boot9strap-(mset)) 来启动 Homebrew Launcher!
{% endcapture %}

<div class="notice--warning">{{ notice-1 | markdownify }}</div>

### 准备工作

* 最新版 [Soundhax](http://soundhax.com/) *(根据你的3DS的区域、型号和版本下载)*
* 最新版 [SafeB9SInstaller] (https://github.com/d0k3/SafeB9SInstaller/releases/latest)
* 最新版 [boot9strap] (https://github.com/SciresM/boot9strap/releases/latest) *(下载标准的 boot9strap 压缩包文件，而不是带有 `devkit` 或 `ntr` 名字的文件)*
* 最新版 [Luma3DS](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/latest) *( 下载 `.7z` 格式的压缩包文件)*
* 最新版 [Homebrew Launcher](https://github.com/fincs/new-hbmenu/releases/latest)
* 最新版 [pre9otherapp](https://github.com/Pirater12/otherapp/releases/latest) *(下载对应你固件版本的 `.bin` 文件)*

### 操作步骤

#### 第一步 — 准备工作

1. 将设备关机
1. 将你的 SD 卡插入到电脑
1. 复制 Soundhax 的 `.m4a` 文件到你的 SD 卡根目录下
1. 复制 pre9otherapp payload 到内存卡的根目录，并重命名为 `otherapp.bin`
1. 从Luma3DS的 `.7z` 压缩包中复制 `boot.firm` 到你的SD卡根目录
1. 复制 `boot.3dsx` 到你的 SD 卡根目录
1. 在SD卡根目录创建一个名为`boot9strap`的文件夹
1. 从boot9strap `.zip` 压缩包中复制 `boot9strap.firm` 和 `boot9strap.firm.sha` 到你SD卡的 `/boot9strap/` 文件夹中
1. 从 SafeBSInstaller 的 `.zip` 压缩包中复制 `arm9.bin` 到 SD 卡根目录下
1. 将SD卡重新插入你的主机
1. 启动你的主机

#### 第二步 — 启动 SafeB9SInstaller

1. 将SD卡重新插入你的主机
1. 启动你的主机
1. 启动 “任天堂 3DS 音乐(Nintendo 3DS Sound)”

    ![]({{ "/images/screenshots/soundhax-welcome.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

1. 如果你从未启动过 “任天堂 3DS 音乐(Nintendo 3DS Sound)”，在启动后收到了小鸟的对话框提示，那么请完成所有的对话，然后关闭此软件再重新打开
  + 在这种情况下，除非你按上文所示的步骤进行操作，直接运行 Soundhax 将会导致这些提示在每次启动“任天堂 3DS 音乐(Nintendo 3DS Sound)”时都会出现
1. 进入 `/sdcard`，然后播放“< 3 nedwill 2016”
  + 有可能需要反复尝试几次
  + 如果设备死机了，请长按电源键关闭设备，然后再试一次

    ![]({{ "/images/screenshots/soundhax-launch.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

1. 如果一切成功的话，你将自动进入 SafeB9SInstaller

#### 第三步 — 安装 boot9strap

1. 等待所有安全检查完成
1. 出现提示时，按照提示输入按键组合来安装boot9strap
1. 安装完成后，按下 “A” 键重启设备

#### 第四步 — 设置 Luma3DS

1. 你的主机将会在重启后进入至 Luma3DS 配置菜单中
  + 如果黑屏，[请参见此故障排查章节](troubleshooting#black-screen-on-sysnand-boot-after-installing-boot9strap)
1. 使用方向键和 “A” 键来启用以下设置：
  + **“Show NAND or user string in System Settings”**
1. 按下 “Start” 键保存设置并重启
  + 如果出现错误，继续至下一个页面即可解决

___

### 继续下一步 [完成安装](finalizing-setup)
{: .notice--primary}
